共黨01正式被台灣國安局納入內容農場名單

《蘋果》獨家 國安局監控11造謠網媒 防假消息擾大選 列管名單曝光

為防堵假消息危害，國家安全局搜集中國常見散播爭議資訊來源積極列管。《蘋果》獨家取得名單，國安局目前監控包括在YouTube上散播台灣海巡隊向大陸發動突襲假消息的「小五快報」等6個中國自媒體，以及「看中國」等5個內容農場。熟知國安人士說，這些自媒體、內容農場經常散播不實消息，民眾培養媒體識讀力，才是杜絕假訊息危害根本之道。
據指出，國安局為防堵假消息，擬有列管名單，鎖定來自中國、常見的爭議資訊來源，名單共6個中國自媒體、5個內容農場；其中包括「小五快報」、「中國台灣網」、「台灣那點事兒」、「江湖百曉生」、「你好台灣」、「天朝自千五」等自媒體，以及「看中國」、「雪花新聞 」、「香港01」、「COCO01」、「琦琦看新聞」等內容農場。
熟知國安人士說，部分自媒體透過YouTube、微博這類社群平台，固定上傳內含假消息的文章或影片；這些假消息經常透過改編、誇大過去真實案例，這樣時空錯置、真假並陳的方式，再搭配一部分假訊息及網友評論，並以聳動的標題吸引人點閱。
例如，「小五快報」今年4月20日在YouTube發布一則名為「就在剛剛！蔡英文下令開火！臺海巡隊向大陸發動突襲！傷亡數百人！北京暴怒表態：全軍出擊！」影片內容結合2017年中國「閩長漁號」漁船非法越界後衝撞逃逸，海巡人員發射震撼彈的新聞，聲稱總統蔡英文為轉移與薩爾瓦多斷交消息，才扣押中國漁船的「網友評論」，影片最末再放上一張台灣被中共國旗覆蓋的圖，發布不到1個月，影片觀看次數已逾37萬。
熟知國安人士說，假消息當然可能影響台灣選舉，台灣是一個自由開放的民主社會，修法無法根本解決問題，最重要的是媒體作為公正第四權的良心，與受眾者的媒體識讀能力，因為，假消息就像食安，一份食物內含5%不良添加物，也許不會馬上致命，但吃久了還是會死。

連登仔狂貼

01妓者歡迎入嚟抄post

炒呀 我叫你炒呀

抄啊？

抄

抵啦
咁撚懶日日抄post當新聞

pish你比支那01

屌 個小五快報真係好撚黑人憎 點解會有啲咁無恥嘅人

咪講咗連登同香港01可能有關係囉…

沉底wor

push

叫親01都係content farm

Yes

善惡到頭終須報

認證

重講緊可能有關係個利益集團已經做起咗幾年